\SetVersePairs(2){
  {\item \VSup{2c}Quóniam eleváta est magnificéntia \MediatioC{tu}[a] super \TerminatioCII{cæ}\-los.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{2cd}Desdobrastes nos céus vossa \MediatioC{gló}[ria] com grandeza, esplendor, majes\TerminatioCII{ta}de.~\Responsorium},
  {\item \VSup{3}Ex ore infántium et lac\Flexa*{tén}[tium] perfecísti laudem propter inimícos \MediatioC{tu}[os,] ut déstruas inimícum et ul\-\TerminatioCII{tó}\-rem.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3ab}O perfeito louvor vos é \Flexa*{da}[do] pelos lábios dos mais peque\MediatioC{ni}[nos,] de crianças que a mãe ama\TerminatioCII{\-men}\-ta.~\Responsorium
    \item \VSup{3cd}Eis a força que opondes aos \MediatioC{maus}[,] reduzindo o inimigo ao si\TerminatioCII{lên}cio.~\Responsorium},
  {\item \VSup{4}Quando vídeo cælos tuos, ópera digitórum tu\MediatioC{\-ó}[\-rum,] lunam et stellas quce tu fun\TerminatioCII{dá}sti.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4}Contemplando estes céus que plas\Flexa*{mas}[tes,] e formastes com dedos de ar\MediatioC{tis}[ta;] vendo a lua e as estrelas bri\TerminatioCII{lhan}tes.~\Responsorium},
  {\item \VSup{5}Quid est homo, quod memor es \MediatioC{e}[ius?] Aut fílius hóminis, quóniam vísitas \TerminatioCII{e}um?~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5}Perguntamos: ``Senhor, que é o \Flexa*{ho}[mem,] para dele assim vos lem\MediatioC{brar}[des] e o tratardes com tanto ca\TerminatioCII{ri}nho?''~\Responsorium},
  {\item \VSup{6}Minuísti eum paulo minus ab \Flexa*{án}[gelis,] glória et honóre coronásti \MediatioC{e}[um;] \VSup{7a}et constituísti eum super ópera mánuum tu\TerminatioCII{á}rum.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6}Pouco abaixo de Deus o fi\Flexa*{zes}[tes,] coroando-o de glória e esplen\MediatioC{dor}[;] \VSup{7a}vós lhe destes poder sobre \TerminatioCII{tu}do.~\Responsorium},
  {\item \VSup{7b}Ómnia subiecísti sub pédibus \Flexa*{e}[ius,] \VSup{8}oves et boves uni\MediatioC{vér}[\-sas,] ínsuper et pécora \TerminatioCII{cam}pi.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7b}Vossas obras aos pés lhe pu\Flexa*{ses}[tes:] \VSup{8}as ovelhas, os bois, os re\MediatioC{ba}[nhos,] todo o gado e as feras da \TerminatioCII{ma}ta.~\Responsorium},
  {\item \VSup{9}Vólucres cæli et pisces \MediatioC{ma}[ris,] qucecúmque perámbulant sémitas \TerminatioCII{ma}ris.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{9}Passarinhos e peixes dos \MediatioC{ma}[res,] todo ser que se move nas \TerminatioCII{á}guas.~\Responsorium},
  {\item \VSup{10}Dómine, Dóminus \MediatioC{no}[ster,] quam admirábile est nomen tuum in univérsa \TerminatioCII{ter}ra!~\Responsorium}%
    {\item \VSup{10}Ó Senhor nosso Deus, como é \MediatioC{gran}[de,] vosso nome por todo o uni\TerminatioCII{ver}so!~\Responsorium}
}
